% -*- TeX-master: "2015-03-pl.ltx" -*-

\documentclass[a4paper,12pt]{amsart}
\usepackage{comment}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsthm}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[rgb]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,decorations,positioning,fit}
\usepackage{pgfplots}
%\pgfplotsset{compat=1.3}
\usepackage{ifthen}
\newboolean{draft}
\setboolean{draft}{true}
 \newenvironment{figuredraft}[1]
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\begin{center}}{\begin{figure}}}
 {\ifthenelse{\boolean{draft}}{\end{center}}{\end{figure}}}

\renewcommand{\tablename}{Tabla}

\newcommand{\forloop}[5][1]%
{%
\setcounter{#2}{#3}%
\ifthenelse{#4}%
	{%
	#5%
	\addtocounter{#2}{#1}%
	\forloop[#1]{#2}{\value{#2}}{#4}{#5}%
	}%
% Else
	{%
	}%
}%


\newcommand{\wolfram}[1]{\begin{center}\framebox{\texttt{#1}}\end{center}}
\newcommand{\dx}[1][9]{{\mathrm d}}
\newcommand{\abs}[1]{\vert #1 \vert}
\newcommand{\der}[1]{{#1}^{\prime}}
\newcommand{\dern}[2]{
\ifthenelse{\equal{#2}{1}}{{#1}^{\prime}}
{\ifthenelse{\equal{#2}{2}}{{#1}^{\prime\prime}}{{#1}^{(#2)}}}}
\newcommand{\values}[3]{#1\Big\vert_{#2}^{#3}}
\newcommand{\vect}[2]{({#1}_{1},\dots,{#1}_{#2})}
\newcommand{\norm}[1]{\|#1\|}
\newcommand{\Partial}[3][0.9]{
\ifthenelse{\equal{#1}{0.9}}{\frac{\partial #2}{\partial #3}}
{\left. \frac{\partial #2}{\partial #3}\right|_{#1}}
}


\usepackage{listings}
\usepackage{eurosym}
% \usepackage{pandora}
%\usepackage{xcolor}
\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.3,0}
\definecolor{dkblue}{rgb}{0,0,0.7}
\definecolor{gray}{rgb}{0.3,0.3,0.3}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.38,0,0.62}
%\def\lstbasicfont{\fontfamily{courier}\fontsize{3}{4.6}\selectfont}
\lstset{ %
  language=Matlab,                % the language of the code
  basicstyle=\scriptsize\ttfamily\bfseries,      % the size of the fonts that are
                                  % used for the code
  basewidth=0.5em,
%  numbers=left,                   % where to put the line-numbers
%  numberstyle=\tiny\color{gray},  % the style that is used for the line-numbers
%  stepnumber=10,                   % the step between two line-numbers. If it's 1, each line 
                                  % will be numbered
%  numbersep=5pt,                  % how far the line-numbers are from the code
  backgroundcolor=\color{white},      % choose the background color. You must add \usepackage{color}
  showspaces=false,               % show spaces adding particular underscores
  showstringspaces=false,         % underline spaces within strings
  showtabs=false,                 % show tabs within strings adding particular underscores
  %frame=single,                   % adds a frame around the code
  rulecolor=\color{black},        % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. commens (green here))
  tabsize=4,                      % sets default tabsize to 2 spaces
  captionpos=b,                   % sets the caption-position to bottom
  breaklines=true,                % sets automatic line breaking
  breakatwhitespace=false,        % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
%  title=\lstname,                   % show the filename of files included with \lstinputlisting;
                                  % also try caption instead of title
  keywordstyle=\color{dkblue},          % keyword style
  commentstyle=\color{dkgreen},       % comment style
  stringstyle=\color{mauve},         % string literal style
  comment=[l]\%,
  morecomment=[s]{\%\{}{\%\}},
%  escapeinside={\%*}{*)},            % if you want to add a comment within your code
  morekeywords={*,...}               % if you want to add more keywords to the set
}

\theoremstyle{theorem}
\newtheorem{corollary}{Corolario}
\newtheorem{corollary*}{Corolario}

\newtheorem{lemma}{Lema}
\newtheorem{lemma*}{Lema}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{theorem*}{Teorema}

\theoremstyle{remark}
\newtheorem{remark}{Nota}
\newtheorem{remark*}{Nota}

\newtheorem{example}{Ejemplo}
\newtheorem{example*}{Ejemplo}

\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definici{\'o}n}
\newtheorem{definition*}{Definici{\'o}n}

\newtheoremstyle{ejercicio}{10pt}{3pt}{}{\parindent}{\bf}{.}{.5em}{}
\theoremstyle{ejercicio}
\newtheorem{exercise}{Ejercicio}
\newtheorem{exercise*}{Ejercicio}
\newtheorem{teoria}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem{teoria*}{Teor\'{\i}a}
\newtheorem*{solucion}{Soluci\'on}


\newcommand{\margin}[1]{$^\star$\marginpar{\framebox{\begin{minipage}{3cm}\tiny{\textbf{Fixme:\/}\emph{#1}}\end{minipage}}}}
                                %\newcommand{\margin}[1]{#1}}



\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\DeclareMathOperator{\asen}{asen}
\DeclareMathOperator{\acos}{acos}
\DeclareMathOperator{\atan}{atan}
%\DeclareMathOperator{\dx}{dx}
\DeclareMathOperator{\dy}{dy}
\DeclareMathOperator{\dz}{dz}

\addtolength{\topmargin}{-50pt}
%\addtolength{\bottommargin}{-50pt}
\addtolength{\textheight}{100pt}
\addtolength{\leftmargin}{-30pt}
\addtolength{\oddsidemargin}{-30pt}
\addtolength{\evensidemargin}{-30pt}
\addtolength{\textwidth}{60pt}

\begin{document}
\def\fecha{27 de marzo de 2015}
\thispagestyle{empty}
\noindent{\sc Entregar al final de la Pr\'actica --- \fecha}\\
\textsl{Nombre y apellidos:}\\
\textsl{UO:}\\
\textsl{Grupo:}\\
\vspace*{5pt}\\
\vfill
\begin{exercise}[5 puntos]
  Escribir un programa que reciba como entrada una funci\'on
  an\'onima y una lista de valores y devuelva el m\'aximo y el
  m\'{\i}nimo de los valores de la funci\'on en la lista.
\end{exercise}
\vfill
\begin{exercise}[2 puntos]
  ?`Usar\'{\i}as las siguientes l\'{\i}neas en un programa que buscara una
  ra\'{\i}z aproximada de una funci\'on \texttt{f}? Razonar cualquier
  respuesta (``s\'{\i} porque\dots'' o bien ``no porque\dots'').
\begin{verbatim}
while not(f(c) == 0)
   % lo que haga el programa ...
end
\end{verbatim}
\end{exercise}
\vfill
\begin{exercise}[3 puntos]
  ?`Qu\'e ocurre si se intenta aplicar el algoritmo de Newton-Raphson
  a la funci\'on $f(x)=x(x-1)(x+1)$
  con la semilla $x=\sqrt{5}/5$? Expl\'{\i}quese
  con detalle y qu\'e ocurrir\'{\i}a si se hiciera esto mismo con
  c\'alculo simb\'olico. \'Usese Matlab para lo que haga falta (dibujos,
  c\'alculo de puntos de corte, iteraciones\dots). En la respuesta, no hace
  falta escribir ning\'un c\'odigo, pero quizás sí hacer un dibujo.
\end{exercise}
\vfill

\end{document}
